
\newcommand{\operationParam}{\apiinlineitem{operation}{\mt{Tárgy azonosítója}{Identifier of the item}}}

\section{\mt{Műveletek}{Operations}}

\block{
	\subsection{\mt{Műveletek lekérése}{Retrieval of operations}}

	\getbox {/warehouses/\param{warehouse}/operations?\allowbreak q=\param{q}\&\allowbreak archived=\param{archived}\&\allowbreak offset=\param{offset}\&\allowbreak limit=\param{limit}}
}
\params {
	\warehouseParam

	\paginatorParamA
}
\requestHeader{
    \token
}
\listCodes
\responseHeader{
    \contentJson
}
\response{
	\mt{Egy \struct{Operation} objektum lista.}{A JSON object where the key is the identifier of the operation and it's value is the properties of the operation.}
	
	\lstinputlisting{operations.list.response.json}
}

\block{
	\subsection{\mt{Művelet azonosítójának változtatása}{Changing the unit's identifier}}

	\postbox {/warehouses/\param{warehouse}/operations}
}
\params {
	\warehouseParam
}
\requestHeader{
    \token

    \contentJson
}
\request{
	\mt{Egy \struct{MoveRequest} objektum.}{Changes the identifier of the given operation.}

	\lstinputlisting{operations.move.request.json}
}
\moveCodes

\block{
	\subsection{\mt{Művelet lekérése}{}}

	\getbox {/warehouses/\param{warehouse}/operations/\param{operation}}
}
\params {
	\warehouseParam

	\operationParam
}
\requestHeader{
    \token
}
\getCodes
\responseHeader{
    \contentJson
}
\response{
	\mt{Egy \struct{Operation} objektum.}{The properties of the operation in JSON format.}

	\lstinputlisting{operations.get.response.json}
}

\block{
	\subsection{\mt{Művelet létrehozása}{Creating operations}}

	\putbox {/warehouses/\param{warehouse}/operations/\param{operation}}
}
\params {
	\warehouseParam

	\operationParam
}
\requestHeader{
    \token

    \contentJson
}
\request{
	\mt{Egy \struct{OperationRequest} objektum.}{The properties of the operation in JSON format.}

	\lstinputlisting{operations.put.request.json}
}
\responseCodes{
	\forbidden
	
	\unauthorized
	
	\badRequest
	
	\notFound

	\apiinlineitem{409}{\mt{A cél azonosító már létezik, vagy nem lehet végrehajtani a műveletet.}{The target id already exists or the operation cannot be performed.}}
	
	\created
}

\block{
	\subsection{\mt{Művelet visszaigazolása és törlése}{Commit or cancel an operation}}

	\deletebox {/warehouses/\param{warehouse}/operations/\param{operation}}
}
\params {
	\warehouseParam

	\operationParam
}
\requestHeader{
    \token
}
\request{
	\mt{Egy \struct{OperationCommit} objektum.}{}

	\lstinputlisting{operations.delete.request.json}
}
\responseCodes{
	\forbidden
	
	\unauthorized
	
	\notFound
	
	\apiinlineitem{204}{\mt{Törölve vagy visszaigazolva}{}}
}
